【住太大冇意思】女會計師1.58萬租柏匯187呎 與狗共住

劏房新盤收租回報不俗。Q房網陳諺東表示，西灣河柏匯剛錄得一宗連平台單位租賃成交，呎價逼近90元。單位為低層H室，實用面積187方呎，開放式間隔，另附設108方呎平台，放盤約一至兩個月，全包叫租1.65萬元，剛成功以1.58萬元租出，呎租84元創項目新高。
租客是一位80後女會計師，鍾情樓盤鄰近地鐡站，單位亦附設平台，可與愛犬一起居住。業主2015年9月向恒地（012）以約427萬元買入單位，扣除約900元管理費，租金回報率約4.2厘。
柏匯最細單位不足二百呎，當年開售，有上車客表明因工作忙，不介意單位細。「柏匯何生」當日一句「住太大冇意思」，引來不少迴響。何生當日以450萬元購入柏匯一個實用面積209方呎開放式單位作新婚安樂窩。他認為，400多萬只能在市區購買一個只有二百餘方呎的單位，「因為其實工作比較忙，相對喺屋企時間較小，我諗純粹係一個地方用來休息，不會太多時間係屋企，咁其實太大都冇意思，我自己本人感覺係咁」。
蘋果財經，關心你飯碗

正宗奴隸 工作先係生活

.....

會計，番屋企都成11點
第二日8點又出去，其實比個狗籠佢都夠

何生當日以450萬元購入柏匯一個實用面積209方呎開放式單位作新婚安樂窩

新婚快樂

痴撚線 萬五蚊凈係住到狗竇
啲鬼佬見到會點諗

萬五蚊租到美孚新村四百零呎 交通唔會輸比西灣河
條女係要住新樓冇辦法

人哋有錢你吹得佢脹？

2015年9月，朋友同你講環海‧東岸主打劏房戶，啲單位細到咁點住，仲要三年樓花期，呢啲盤狗都唔屌，扲嚟做一樓一鳳都厭細。你唔聽，你話，你返朝九晚八，買咁大間屋把撚咩，200呎單位執一執佢，即刻有SOHO Feel。雖然$17,000呎，三百幾萬真係貴咗D，但經紀同你講，自住唔怕趺，二十萬首期都唔洗，呢啲筍盤邊度搵？所以你勉強做咗九成半按買到個單位，唔算人生贏家，但都叫上咗車了咗心願。

2016-2017年樓市步入熊市，市區半新樓$10,000呎已成常態，朋友笑你層樓每呎已經跌咗五六千蚊，你話趺咁少好minor，只係技術性調整，個市實會升返，你發誓個盤升到三萬蚊呎個陣，你一定會日日問佢地買咗樓未，再日日同佢計，租人樓幫人賺咗幾多錢，日日同佢地班淡友廢青鞭屍。

2018年了，三年嚟你一直都承受緊熊市週期，你已經無理，因為你好開心，終於可以收樓自住，同你剛拍拖o既女朋友好雀躍咁陪你驗樓，但當佢入到屋發現單位只有二百呎四幅牆o既時候，你見到佢唔出聲眼濕濕，你知道唔多對路，你唯有笑笑口話單位細有細好，管理費段呎計，平都平好多，佢笑唔出，仲流咗一兩滴馬尿，佢最後只係口震震咁問咗句，點解間屋無房但有露台，你唔識答。

2019年初，女朋友終於諗到個藉口同你分手，可惜天意弄人，二百呎單位，唔扑嘢根本無嘢好做，所以住咗唔夠兩個月，佢已經比你搞大咗個肚，只能夠同你繼續生活落去。

2025年，你個仔六歲，有一日佢喊住咁放學，你問佢點解，佢喊住話同學小明間公屋又大又靚，點解你咁窮要住環海‧東岸，你爭啲一時衝動掟咗你呢個不孝子落街，但一諗到個單位變凶宅又即跌兩三成o既時候，你停咗手，然後跪低攬住個仔，你喊住話，你錯在唔係窮，而係唔夠窮。

19年有b
25年點6歲

屌你個嘴 一眼睇晒

仲細過我間房

水魚

皇帝都係訓張床啫

係香港做老細真係爽
員工會自動放棄一切幫你賣命

酒店房

呢期成日住間酒店 成400呎 廁所+沖涼房都百幾呎

用工作忙去為間細屋做解釋，咁不如公司訓埋唔好咩

唔俾發現嗰陣已經有左好耐咩

想知個會計師月入幾多

咁大間做乜
夠地方放雪櫃雪牛油夠晒啦

去體育館沖涼，
搞掂

港島就係港島

葵涌都住到500幾呎

我覺得住依間屋係虐待隻狗

間屋你既咩 港島

230呎間到兩房，咁200呎間到一房有咩出奇？
沙士年49萬買西環納米盤 業主狂賺近9倍離場

236呎間到兩房兩廳添

沙田圍大把呢d啦 大驚小怪

金獅花園282呎單位 間4房

大圍上車屋苑金獅花園G座一個單位，雖然實用面積只有282方呎，但成功間出一間主人房、兩間客房，以及一個儲物室！

單位其中一個設計人── 來自cMoneyHome的裝修監督工程及驗樓師Ann，解釋設計概念來源：「大家一向覺得只有200多呎的「蝸居」一定要做開放式單位，我們就想運用設計技巧，做一個新嘗試，看看能否將這個原本只有兩房的單位，變成有更多房間、有更多私隱，同時又有很大的活動空間呢？」

Q房網

叫我?

你比間狗屋人住就好啦
狗點住呀?

1.58萬租狗屋

1.58萬

187+108都唔細啦
唔通唔用個平台咩